import Appear from '../../comp/AppearMdx';
import { Appear as AppearDeck } from 'mdx-deck';
import { WithBgImage } from '../../layout';
import { Invert } from 'mdx-deck/layouts';

export default Invert;

## Créer un composant React

---

### De quoi va-t-on parler ?

<Appear>

- Qu'est ce qu'un composant
- JSX
- Définir un composant
- "Rendre" le composant dans une page web

</Appear>

---

### Qu'est-ce qu'un composant ?

---

#### Je suis un composant

---

<img src="images/lego--4.svg"/>

---

### Explications

<Appear>

- On peut voir un composant comme une "super" fonction
- Il reçoit des données en paramètre et retourne du "HTML"
- Petit module facilement réutilisable
- Depuis React 14, deux types de composants: Statefull et Stateless
- (Ou: composants `class` et composants `fonction`)

</Appear>

---

```jsx
const UnComposant = () => {
    return <h3>Je suis un composant</h3>;
};
----
*
2[3:5, 7:9] > ???
```

---

### JSX

<Appear>

- Est une extension de la syntaxe de JavaScript
- Doit être "transpilé" (Babel.js)
- Facilite la création de composants
- React n'a pas besoin JSX
- Mais nous oui

</Appear>

---

#### JSX VS Plain JS

---

```jsx
// Input (JSX):
const app = (
  <Nav color="blue">
    <button>click</button>
  </Nav>
);

// Output (JS):
const app = React.createElement(
        Nav,
        { color: 'blue' },
        React.createElement(
            'button',
            null,
            'click'
        )
    );
----
* > source: https://facebook.github.io/react/docs/jsx-in-depth.html#the-transform
2:6
9:17
4, 12:16
*
```

---

```jsx Exécuter du JavaScript dans JSX
const UnComposant = () => {
    const myVariable = 4 + 4;
    return (
        <p>
            {myVariable}{/* => 8 */}
            {4 + 4}{/* => 8*/}
        </p>
    );
};
----
* > On utilise { }
5[0:3] > Appel de variable
5[4:6] > Commentaires
6[0:7] > Interpolation
*
```

---

```jsx Faire des conditions
const UnComposant = () => {
    const condition = true;
    return(
        {condition ? 'toto' : 'titi'}
    )
};
```

---

```jsx Itérer sur un tableau
const UnComposant = () => {
    const names = ['Joe', 'Bob', 'Tom','Phil'];
    return(
        <ul>
            {names.map( (name, key) => {
                return <li key={key}>{name}</li>
            })}
        </ul>
    )
};
----
*
5:7 > On renvoie un tableau d'éléments React
6[6:10] > "key" sur les composants d'une liste, pour que React les retrouve
*
```

---

- Joe
- Bob
- Tom
- Phil

---

### JSX:<br/> Les petites choses à savoir

---

```jsx Wrapper nos éléments
const UnMauvaisComposant = () => {
    return (
        <div>first</div>
        <div>second</div>
    );
};
/*
Uncaught SyntaxError: embedded: Adjacent JSX elements
must be wrapped in an enclosing tag
*/

return React.createElement() React.createElement();

const UnComposant = () => {
    return (
        <div>
            <div>first</div>
            <div>second</div>
        </div>
    );
};

const UnComposantFragement = () => {
    return (
        <React.Fragment>
            <div>first</div>
            <div>second</div>
        </React.Fragment>
    );
};
----
2:5 > Si on essaie de renvoyer plus d'un élément
7:10 > Ça marche pas
12 > C'est comme faire ça...
15:20 > Solution 1, envelopper d'un élément
24:29 > Utiliser `Fragment`
*
```

---

```jsx Ajouter une class css ?
const UnComposant = () => {
    <div class="toto">
        Hello
    </div>
};

// Error: Warning: Unknown DOM property class.
// Did you mean className?
----
2:4
7:8 > Erreur !

```

---

export default WithBgImage("images/obama.gif")


### Pourquoi ?

---

### Namespace réservé de React

<Appear>

- Remplacer `class` par `className`
- Et `for` par `htmlFor`

</Appear>

---

```jsx Attributs
<div className="form-group" dataCustom="monAttribut">
    <label htmlFor="name" tabIndex="-1">Nom</label>
    <input
        className="input"
        id="name"
        onChange={this._handleChange} />
</div>
----
*
1[9:13], 2[9:14] > Les attributs avec un - passe en cammelCase
```

---

### Les événements

<Appear>

- Les événements sont attachés aux composants sous le format 'camelCase'

</Appear>

---

```jsx Événements
<div className="form-group">
    <label htmlFor="name">Nom</label>
    <input
        className="input"
        id="name"
        onFocus={handleFocus}
        onChange={handleChange}
    />
    <button onClick={handleClick}>Submit</button>
</div>
----
*
6:7, 9[4:8]
```

---

### Définir un composant

---

### Deux manières

<Appear>

- Une fonction ( ~ Stateless )
- Une class ( ~ Statefull )

</Appear>

---

```jsx Fonction
import React from 'react';

const MonComposant = (props) => {
    return <mark>Mon premier composant</mark>;
}

----
*
1 > On importe React sous forme de module
3:5 > on va créer une fonction,  appelée 'MonComposant'
4 > Qui retourne du Markup JSX
```

---

```jsx Class
import React from 'react';

class MonComposant extends React.Component {

  render() {
    return <mark>Mon premier composant</mark>;
  }
}
----
*
3 > On créer une classe appelée 'MonComposant', qui va hériter de la classe React.Component
5:7 > Avec au moins une methode, "render"
6 > Qui retourne du Markup JSX
```

---

### Attention

<AppearDeck>
<h3>Les composants "personnalisés" doivent débuter par une majuscule</h3>
</AppearDeck>


---

## Ok

<AppearDeck>
<h3>Comment j'affiche ça dans ma page ?</h3>
</AppearDeck>

---

### React permet de créer des composants

<AppearDeck>
<h3>Et ça s'arrête là</h3>
</AppearDeck>

---

### Mais...

<Appear>

- On peut rendre les composants dans le DOM grâce à ReactDom
- Depuis un serveur, avec ReactDOMServer
- Rendre pour mobile avec React Native
- Dans le terminal avec React Blessed
- Etc (React VR, React Canvas...)

</Appear>

---

```jsx Rendre un composant dans le DOM
import React from 'react';
import ReactDOM from 'react-dom';

class MonComposant extends React.Component {
  render() {
    return <mark>Mon premier composant</mark>;
  }
}

const root = document.querySelector('#root');

ReactDOM.render(<MonComposant />, root);
----
* > Voir https://jsfiddle.net/uj90kq60/
2 > On importe ReactDom
10 > On vient cibler le noeud html dans lequel on veut rendre le composant
12 > On dit à ReactDOM 'Prends MonComposant et affiche-le moi dans #root'
* > Voir https://jsfiddle.net/uj90kq60/
```

---

<mark>Mon premier composant</mark>

---

export default WithBgImage('images/stars.gif')

# TADAN !

---

### En résumé

<Appear>

- JSX nous permet de générer des objets React avec une notation Html
- Remplacez 'class' par 'className' et 'for' par 'htmlFor'
- Les événements sont ajoutés au format 'camelCase' (onClick, onChange etc.)
- Un composant React est soit une fonction, soit une class
- Un composant c'est comme une brique LEGO
- Pour rendre un composant dans le DOM il faut utiliser React-DOM

</Appear>
